長者綜援由60歲上調65歲 縮骨扣錢 下月生效

最新消息 長者綜援改年限 縮骨扣錢 下月生效

都市追蹤 由60歲延至65歲才合資格

消息透露，政府2月起調整長者綜援年齡下限，由現時60歲延至65歲，受影響人士因而每月少收逾千元、減幅近三成；社署證實，正調整電腦系統等工作。立法會福利事務委員會主席鄺俊宇批評，政府的做法是「帶頭唔敬老」。（撰文：黃啟安）

前特首梁振英於2017年、發表最後一份施政報告時提到，在綜援措施上取消「衰仔紙」安排，同時將領取長者綜援合資格年齡由60歲，提高至65歲；「衰仔紙」早於同年2月取消，但提高領取長者綜援年齡下限，則一直未落實執行。

如同「減薪」三成

有可靠消息向本報透露，相關方案會正式在2月實施，不再設過渡期。新方案對領取綜援的健全60至64歲人士最受影響，以合資格的單身者計算，舊有方案原每月可領取3,485元綜援金，但新方案下僅能領取2,455元，兩者相差1,030元、變相「減薪」近三成。

社署：正調整電腦系統

社署發言人回覆查詢，指正在調整電腦系統及作相關準備，以實施有關安排。發言人重申，該措施是回應港人均壽命延長及近年退休年齡延至 65 歲的趨勢，並強調殘疾或健康欠佳的受助人綜援金額，不會受是次改動所影響。
翻查數據，殘疾程度達100%及須經常護理綜援成年受助人，分別每月領取4,215元及5,930元。

對於政府說法，立法會福利事務委員會主席鄺俊宇回應時，以現年65歲、勞福局局長羅致光作例子回應，「唔係每位長者都好似局長咁健康嘅！的確有『登陸』嘅長者，或者因為昔日原因，而失去勞動力，從而需要綜援呢個重要保障；政府依家做法如同『帶頭唔敬老』。」

「政府帶頭唔敬老」

鄺俊宇質疑，政府此舉是「縮骨地慳錢」，要求勞福局先向立法會交代60至65歲人士群組就業率、生活指數等資料，否則應暫緩上調領取長者綜援年齡下限的方案。

派錢俾新移民, 再cut香港老野綜緩.

投民賤聯同保皇賣港民主黨就係賤.

香港老野咪又係投番保皇
今次支持政府cut鳩佢地福利

養廢老寧願扔撚咗俾基建海

派四千？咪又係係你到扣
政府重有賺添
派錢派錢
都啱嘅，華人近視賤種睇唔到遠景

用完即棄

夠票了 建制廢老可以去死了

其實最應該拎綜援既就係退休後無收入既長者。
宜家政府cut長者綜援,反而新移民同班有手有腳既正常大食懶不受影響。
政府高官係唔係個腦裝屎?

兩個都要cut
後生嘅就要有申領期限，到時到候未搵到工就自生自滅

投禮義廉嘅廢老

一邊扶貧,一邊cut長者綜援真係on99
轉頭又走出去執紙皮加劇貧窮率

$2搭車 容易被新香港人濫用就 擴大

老人金 較難被新香港人濫用就 收緊

廢老同新移民
連登兩大公敵

廢老嘅作用就係要嚟統戰排斥後生一代
現在財備開始缺水，統戰+殖民又開始成效
廢老現在可以用完即棄
相信嚟緊陸續有嚟，搞埋公屋嘅日子不遠爾

求仁得仁，民建聯成取？

老個班仲未發惡?

而家票源已漸移向新腥港人

焦土癈老成功

落實到先講啦

到時投票建制派下米派下糭食下蛇宴班死廢老咪又係照投建制

你地將來都係會變成廢老
政府做既野有機會影響到我地變成廢老個時既福利

過橋抽板
抵死廢老

cut唔cut都係投保皇狗 寧願睇佢地收皮